Sam Hui式「同舟共濟」已不合時宜！

「香港歌神」成功在甚麼？大概是「講出心聲」吧。

那種由 80 年代經濟起飛所帶動的「香港仔」精神，放在反送中後的疫症香港，真的有任何叫座力嗎？收聽的觀眾除了懷舊，真的可以使大家「開開心心」、團結向前嗎？

世界變了，只會令人覺得歌曲的「離地」。

在 2020 的香港，靠能力的向上流動變成親中親共的分贓犒賞遊戲，後生仔在街頭以血汗換取尊嚴的未來，所謂「團結向前」，也變成強權用來使市民噤聲的符號。

沒有立場的「團結」，沒有對錯的「向前」，只談風月不問世事，那個想像的香港都已過去。時代已經向前行了，一切只剩唏噓。

連登子：

阿sam係香港文化重要資產。唔屌得。

又開post 分化

屌你老母五毛

其實有養份地討論下 點樣佢D歌touch 唔到你 係好好既事
而唔係係度鬥黃

佢係五毛

唔洗埋佢

首先，「有養份地」係支那用詞。

2020年香港唔再係許冠傑年代的香港，

「命裡無時莫強求」同「沉默是金」沒有公義，唔可能再「贏咗得餐笑，輸光唔使興」，因為已經退無可退。

00後連醫生陳都未必識, 唔好話sam hui, 廢老去公園捉棋都唔睇佢啦

羅冠聰係五毛

真

一家大細都係美籍既sam hui好黃。

邊得屌sam hui，邊個就係五毛。

實在極不願，移民外國，做二等公民。

原來已經block鳩左你

冇話羅冠聰係五毛

主要係屌柒五毛開post洗底同借啲意分化同洗版

主要係屌柒五毛開post洗底同借啲意分化同洗版

見到連衛兵死雞撐飯蓋真係好開心。

見到七毛加左人工咁勤力洗底扮黃分化

係咪想再加人工

總之上左連登神枱就唔屌得架啦，邊個屌邊個就係鬼

當連登子駁唔到，

就只會屈毛。

係個時唱榮光香港早就獨立
廢老時代既產物同廢老一齊掃入垃圾堆就得

提提你，sam hui黎緊會係紅館開show

票房事大，公關打手要出動幫阿sam 洗白。

提醒人你係七毛已經夠

連衛兵又屈樓主係毛。

證明樓主講中晒。

Sam Hui呢d維穩廢老應該落地獄。

係不合時宜架 始終生於嗰個時代就有其局限
佢係我老豆咁嘅年紀 而我係80後都已經唔後生
佢嘅時代離而家真係好遙遠
而家佢只不過用佢最擅長嘅方式幫香港打下氣 起碼夠真心
仲要係佢自己一條友表演 唔係乜鬼「演藝界」齊心大合唱呢啲造作嘢
以佢嘅神枱級地位根本大可以唔使出嚟

唔好轉移視線講許冠傑

我係屌柒你

你出嚟一次屌一次

sam hui年中紅館有show呀嘛（雖然延期），要keep住人氣。

佢又唔可以去tvb「流行經典50年」做宣傳。唯有做下維穩show炒返熱自己。

技巧：
製造對立 （Sam Hui及其觀眾 vs 黃圈）

仆街，無用不推文
拉

在 2020 的香港，靠能力的向上流動變成親中親共的分贓犒賞遊戲，後生仔在街頭以血汗換取尊嚴的未來，所謂「團結向前」，也變成強權用來使市民噤聲的符號。

Sam Hui沒有立場的「團結」，沒有對錯的「向前」，只談風月不問世事，那個想像的香港都已過去。沒有對「歌神」有任何不敬，

唔好再同七毛推post

佢使鬼要好似啲明星仔咁keep住曝光製造人氣咩
唔使你叫班阿叔阿嬸都會自動捧場睇佢開show啦
就有如佢地十年如一日晚晚六點半準時開電視睇cctvb新聞一樣 係條件反射

都未必。

過氣歌星開show前都會亮相，上清談節目、接受訪問、做下宣傳。

係演唱會搞手要求佢地咁做，確保唔會甩碌

咁係表示 佢d歌經唔起時間既考驗 唔算得係"神級"

歌神要走落神壇啦。out晒。

其實點解要諗到人哋咁？ 係咪一窮二白先可以同連登仔平起平座？
人哋又冇上大陸真人show 又冇賣廣告 根本幾十年來九成九時間都係神癮
佢開紅館concert 係咪要免費？ hocc 同明哥都收錢啦 人哋開演唱會唔洗付出咩？
今日佢講到明幫自己班Tom lee手足 其實佢都好義氣

2019年香港水深火熱果陣

請問sam hui去左邊？係咪諗住仚家都拎美國護照，支那打到黎都唔關佢事？

去到2020年風平浪靜，就出黎紅館開show sell懷舊呃廢老錢？

咁咩先係in?

淨係嚟 kept 水

e神、周姐卵、填海華……in晒入權力中心

其實就算香港依十年出左個好in 既新歌神 都冇需抹殺文化歷史啦 仲要香港依家係乜神都冇出過
人哋美國人有billie eliish/ Lady Gaga D後生都唔會屌madonna 啦 最多咪唔理

做人係咪只有喺攀附權貴或者彼此鬥黃之間二選一？
人地早已封咪唔玩呢個遊戲
得閒出嚟過下唱歌癮都要畀人批鬥？

港共班撚樣自願……
流亡班手足就

低等公民

唔係黃到金，就係奶共垃圾

公平啲 佢啲歌係 不合時宜 (聽佢啲歌大)

咁Sam Hui 有冇外國國藉

其實每個人既水深火熱都唔係太同
佢當年90頭退左之後都係沙士后先出番黎
佢今日出黎唱 乜今日又風平浪靜咩？

題外話 溝左自己女朋友個養女果個Woody Allen 連自己攞過勁多題名勁多奬既Oscar都一次冇出席過
唯一一次出席 就係911之後果年 因為紐約

madonna有無幫政權做維穩show？

今時今日仲唱「沉默是金」，仲唱「學生哥好溫功課」，

你覺得唔係暗中維穩？幫政權凝聚人心？

大家大細都有，佢自稱本人無。

同林鄭一樣。老公、仔都有英籍……佢自己無。

點解要掉自己一家大細去外國仗二等公民

又唔使一碌鳩打爆一船人
唔係下下要寫到出晒腸，左一句革命，右一句反抗先有價值，呢類咁低劣既情感表達，留番比共產黨

佢既歌對於理解上一代香港社會情況、香港人身份建立、甚至香港本土文化發展都好有用
再者，佢既歌所寫既中文歌詞秀麗古雅，今時今日實在無人寫得出咁好既中文

人地唱咩歌嘅自由都冇嗎？
我覺得樓主係暗中分化就真

一邊唱「實在極不願，移民外國、做二等公民」

一邊仚家拎美國護照做二等公民

左一句革命，右一句反抗
只令我想起"革命無罪 造反有理"
如果事事以夠唔夠黃做準則
咁同當年啲支那人有咩分別

笑左。

你千祈唔好屌藍屍。人地都有「言論自由」

拉朧中間個派味算，黃既點拉朧都係黃

其實不如你睇下新聞啦

港女先睇娛樂版

佢係不合時宜，但我唔知一個巨星出嚟做場免費嘅show比香港人聽有咩值得批判
你覺得唔啱聽咪唔聽，佢有咩錯要屌先？

免費做維穩show

幫政權凝聚人心

你呢啲非黃即藍嘅想法 除咗招來討厭 有咩作用？

偽人，想有咩要丫，唱首閪歌博上位。

好過你D左膠，表面包容，其實助紂為虐。

岩，佢老婆唔應該土生土長美國人

人哋聽完凝聚人心，我哋聽完人心就潰散，咁中性嘅歌，點解兩邊有不同嘅效果？除咗佢係老一輩之外，根本無特別嘢。
駛唔駛佢用火魔先夠黃？就算佢唔支持我哋，無加多腳已經算係咁，況且佢根本無表過態。

偽人點敢表態？

唔使搵錢咩？

【加持】林鄭率領高官一邊開會、一邊睇許冠傑演唱會

#24 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

人地等緊你俾證據喎

咁你憑乜反佢？唔表態就要反？
文革？

佢啲歌好多都係描寫一個時代嘅港人生活同心態
而家聽番就好似睇緊香港嘅歷史咁
你會唔會話歷史書係不合時宜？

岩，每個人都有言論自由。

藍屍有福了

學生哥，好溫功課

（唔好出黎搞搞震）

根本就唔應該係咁cls意識形態

一早幾時都話做中立先最醒架啦，名正言順食兩家茶禮，連登仔又怕少左個可以拉籠既人唔敢屌你，你話邊有得輸

贊成，典型連衞兵

80年代我經歷過 果陣家裡冇油鹽米直頭可以過隔離借 去隔離屋企黐飯食 幫人揍埋仔都免費 幫隔離屋煮埋飯 真正冇講過利益

咁你咪拉籠佢囉，而唔係反佢
你睇莊漢生點贏留歐派就知

斷章取義
人地下一句係 咪淨係掛住踢波/咪淨係掛住拍拖
根本係好貼近生活
而香港家長呢種心態 去到今日都冇乜點變

莊漢生奶共架喎

而家連登子連奶共政客都讚？

有兩家茶禮食邊會咁蠢剩係食你一家啊

睇佢個方法呀onL9

岩呀。

香港家長（廢中）去到今日都叫仔女唔好搞事。

乖乖地溫書就最好。

扮咩吖 鍵盤戰士 淨係識得對住部電腦 見到任何人做啲咩都想盡辦法去搵位入人 一副眾人皆醉我獨醒咁嘅樣 就係為咗攞嗰少少成就感
真係人唔笑狗都吠

笑撚死 支那人日日食飯飲水

我哋全部咪撚食飯

如果唔係我哋同芝麻人有咩分別

又贏了✌️✌️✌️✌️

樓主係偶像，好屌得好型好好口才

弱智五毛 用甚麼title也不會騙到在這𥚃的人 這種水平五毛該是大陸監躉

連登子有邊個唔係鍵盤戰士？

我不認同政府利用許冠文歌詞同舟共濟

共產黨容許中聯辦及特首班子多年來同

五毛合作，黑色皮膚合作

這是同舟？

立法打擊黃店，恐嚇，炒晒所有唔支持送中條例既人係共濟？

聽到都想嘔依家 幾10年前既野又唱番真係廢中廢老先要

人哋以前精英 公屋去到hku
一年都唔知有冇三十個平民入到
點解又唔幻想下 佢叫人努力讀書 唔好做毅進仔

原來羅冠聰都係監蠆

兒登竟然咁buy佢

笑撚死 網上講兩句都叫文革

唔怪得日日上連登開行動post

念力抗共

sam hui就黎紅館開show

你估公關公司唔驚架？唔搵多d打生洗白點得。

大陸監躉 不過偷呃拐騙 殺人放火強姦的廢物 難道與曼德拉 羅冠聰 為理想自由可比 支那監躉

至撚攞命係敢捐廿零萬就當幫通利成班老野，借D意維撚兼宣傳，嘩嘩嘩，好撚多呀！！！

難分真與假

80後都唔想聽

當年香港嘅經濟情況，其實同賽跑差不多，未到達終點 (97回歸)，大家仲會努力拼搏，而且越努力就越多回報，本身已經係一個鼓勵，講到Sam Hui對當時香港人有好大影響，會唔會係吹大咗呢?

97後，香港越來越依賴大陸，亦越來越靠關係，好多能力平庸嘅人，都因為出身/有後台嘅關係，被欽點成為高官/出任重要公職

呢班庸官，利港利民嘅政績欠奉，只係識做埋啲唔等使嘅門面功夫，使民怨不斷升温，呢個時候，去吹捧一個一早已經上岸嘅咸豐年代過氣歌手，去教訓新一代要團結? 無論手法同人選，都係超錯囉

唔會不合時宜

許冠傑咪代表緊一堆離地收成期香港人

你有你爭取民主 我有我外國護照

爭取到民主咪留低 爭取唔到咪慘慘豬去外國二等公民

一班後生仔要落街抗爭 佢哋就係香港搵夠真錢

永遠唔會不合時宜

唔好互相傷害啦 上得討論區都係咁上下

你笑佢五毛咪算

一首咁多年前嘅歌攞出嚟話而家不合時宜
仲要重大議題咁開喺時事台
根本首歌唔係最近嘅產物，不合時宜有幾出奇

同意，真係不合時宜了

從來都不合時宜。高位一向英國人坐…

係，因為今時今日隻舟已被支人逼爆，
呢個時候應該唱破釜沉舟

廢老只識得搵咸豐年代既歌手做維穩

亦只識得搬返半世紀前既獅子山精神出黎凝聚人心

而家高位就支那人坐

咁努力批鬥許冠傑
今次支那真係好嬲

支狗嬲吹氣Mary敢係FB撐2次？？幾大電媒幾大支媒敢由未開跟到完？？

支那嬲到而叫林鄭加持。

實在極不願

移民外國

做二等公民…

現實：洗鬼洗幾百萬移民先做到二等咩！！！

攬炒=同舟共濟=命運共同體

林鄭高調叫我地睇，就係想我地屌佢
明唔明？

林鄭高調宣傳大灣區，就係想我地屌佢
明唔明？

Wfc

不能同舟共濟，藍絲、小粉紅、五毛、黑警只是敵人，必須死，我恨不得將其碎屍萬段，談不上共濟

幾條五毛扯貓尾 小事化大 製造多餘對立

廢老

仚家移民美國既廢老

其實sam 係一個有心人
屌佢做乜鳩
好撚過d 搏出位嘅四大天王，eason 多多聲啦
為香港做過乜
只係大大力瀨共

日日係到鬥黃得到啲咩？

明奶共vs暗維穩

Sam hui我地支持你

繼續洗港豬個腦

1.昨日3台聯播
2.林鄭加持
3.成班高官一齊睇
4.主辦單位冇回應任可野

歌一出60~70後即刻冇咗件事，係咁維護歌神
成件事奇怪

唔理sam有冇移民，同維唔維穩先
我只講表面行動

推

究竟佢有冇移民？

五毛似乎好撚驚心虛同黃絲connect

樓主真係5毛

黎明仲可以

邊個反呀sam既
都係分化撚
冇資格做香港人
請滾出香港

林鄭都力撐阿sam

阿sam一定黃，黃到發金

在支共，文藝是政治戰場。
毛澤東 "評海瑞罷官" 打開文革。
網軍 "評同舟共濟" 應該陸續有來。

8-90後應該係最後一代識Sam hui
全靠當年沙士後佢復出引起既熱潮

記得當年好似成日播佢d歌
仲要好多個陣好紅既歌手
例如twins都翻唱佢d歌

唔係呀嘛
電視成日翻播佢啲電影 實聽過佢啲歌啵
"難分真與假"呢個網上用語都係出自佢嘅歌詞

sam 明顯係香港歌神，無人質疑佢對香港發展既重要性。
樓主明顯係分化撚，都唔知做左幾多年香港人

轉投藍營了
連呀sam都比批鬥
諗唔到仲有邊個唔會被黃絲批鬥

連登真係連登
連理性討論都比人話分化
聽佢d歌真仰有共鳴？
係香港都做緊三 四等公民啦

以前嘅「團結」係人人有份嘅「民生」
而家嘅「團結」只係舐共嘅「投名狀」

同舟共濟唔係問題

問題宜家有唔同舟

林鄭率領高官睇sam hui演唱會

林鄭班子都認同sam hui式同舟共濟

「實在極不願，移民外國，做二等公民……」

根本就係以團結之名，為政權維穩。

唔記得換acc 呀柒頭？

以佢既叫座力洗撚出黎keep 人氣

推呢個

本人90後
呀sam都反我轉投藍營

琴日個show有幾多人睇？

呢d過氣廢老out晒啦

做老千好過做皇帝